Jüri Erzmann kaebas, et Weriora (talu) Pindi talu omanik Jaan Loortiz tema heinamaad pruukida üle piiri ja nõudis seda heinamaatükki tagasi.
Jaan Looritz wastutas, et tema oma kaardi järel seda heinamaad pruukinud ja ei wõi tema seda heinamaa tükki mitte Jüri Erzmannile anda.
Mõiste: Kes endal ülekohtu arwab olema, toob maamõetja ja peab süüalune kõik kulud maksma, mis selle läbi tulewad.
Mõiste sai kohtukäijatele kuulutud ja olewad nemad sellega rahul.
